<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TerenceLiu&#39;s Blog</title>
    <link>https://blog.cklau.cc/</link>
    <description>Recent content on TerenceLiu&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2005–2022, Terence Junjie LIU; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Feb 2018 00:11:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.cklau.cc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Friends</title>
      <link>https://blog.cklau.cc/friends/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cklau.cc/friends/</guid>
      <description>For now, I just post these links here, will complete the description when I have time :)
  Junde Yhi ECWU Renjie Deng Junru Zhong Laurence Luo  Propose New Link If you want me to append you to the friend page, just comment below!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://blog.cklau.cc/about/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cklau.cc/about/</guid>
      <description>Hi there 👋 My name is Terence Lau, AKA:
 Terry Lau/Liu Terence Liu JunJie LIU  I may use TerenceCKLau as well, only if Terence Liu/Lau is registered.
Got my Bacholer degree from BNU-HKBU UIC Statistics deparment and going to be a Mphil student in Hong Kong Baptist Univeristy. One of the co-founders of @UICHCC (UIC Homebrew Computer Club) and Cyclododecene, a data analysis group(no long exists);
🔭 I am now focusing on</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018 进货记录</title>
      <link>https://blog.cklau.cc/post/purchase/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.cklau.cc/post/purchase/</guid>
      <description>从上个学期期末就开始纠结：到底是买一个Chromebook 还是买一个好用的平板，鉴于自己本身已经拥有了一台 x86 平板，而且安卓平台上也发现了一个很好的终端 Termux 和一个很好的 Markdown 编辑器： MarkdownX ，所以还是决定用这笔预算去买一个蓝牙键盘和鼠标。
鼠标 一直在使用罗技的鼠标，M280 可以说是非常的实在了，虽然偏小，但是回弹和手型比其他同价位的鼠标优秀。
应该很多人都看过 Zealer 王自如的 办公室1.0 我十分的喜欢他那样的工业风（loft）设计，其中他的键盘和鼠标也是一直在我的购物车中；去年的下半年，罗技更新了一波，logi MX anywhere 2s 和 logi MX master 2s 都上架了， 同学中也有买了 anywhere 的，体验了一波，感觉还是偏小了。所以，过完年后直接在罗技的旗舰店入手了 MX master 2s 。可以说是非常的快了，第二天就到了。 到手的时候，吓了一跳，明明只是一个键盘和一个鼠标，但是却寄来了一个30＊50 的大盒子，里面充满了填充物，可以说是非常的良心了。在网上看到说在京东买的 MX master 2s 会有盒损的现象，我是毫不担心。第一次买“高端产品线”（不知道算不算高端）MX 的盒子可以说是吓到我了，巨大无比，还送了一个针织套。。。emmm 保护的非常好了。 使用起来的话，因为我的手大，所以感觉还是小….. 主要是托不住我的手掌部分（不知道我是怎么坚持使用 m280 的…..） 至于 这一代开始支持的 Flow 功能，要等到我回学校两台电脑联动的时候才能体验了（家贫，无从致多台设备已用）  鼠标就讲这么多了，下面看下这块键盘
键盘 罗技的 k480 应该不用我多言，一个三系统都可以使用的蓝牙键盘（MacOS Windows Android iOS）现在还支持了 chrome OS 了，可以说非常的全面了。 这个键盘我在高三的时候就想买了，但感觉买回来用途不大，所以一直放在购物车里。后来，看到大学同学（对，就是那个用 anywhere 2s 的那个同学）在用 k780 感觉这样支持热切换的键盘实在太棒了，而且这个时候我已经买了这个破平板了，所以，就跟鼠标一起入手了。
这篇文章就是用这个键盘敲的，可能是刚开始用的原因，敲击的感觉比较硬，但是键程比较合适，比我的 15 款 MacBook pro 长一些，也因为键程长了，所以敲击更加舒服，手感的话比较像黑轴，不会很吵，而且偏重（当然没有机械的手感好）在课堂上应该也不会太吵。 现在就有个问题，连接不上我的电脑&amp;hellip;&amp;hellip; 很奇怪，可能是和 Unifying 向冲突，后续我会继续尝试连接的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
