<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂文 on 若如笔记</title>
    <link>https://blog.rho.ac.cn/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 杂文 on 若如笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2005–2022, Terence Junjie LIU; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 00:11:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.rho.ac.cn/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>保安日记</title>
      <link>https://blog.rho.ac.cn/post/security-daily/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.rho.ac.cn/post/security-daily/</guid>
      <description>敬告：以此记录作为保安的一天， 全文为笔者主观臆断、胡思乱想，纯属虚构。
惠同村，是一个古村，我生于此，长于此。虽说祠堂里写着这里的历史，但并没有给我带来什么实质性的利益。
成为了村里的联防队员后，每日过着重复且无变化的一天。
七点半，是我每天早上起来的时间，村口的钟会在七点准时敲响，虽然是铜钟的声音，但是听村里技术员说是卫星传时间过来的，很准。因为有了抖音，我从原来的七点起床改到了七点半，半个小时，足够让我给村里的亲戚朋友评论和点赞了。
刷完牙洗完脸，喝粥配咸蛋黄，骑着村里配的本田摩托车，我到了村口榕树头值班点。村口有个小便利店，是我二表舅开的，进去店里吹吹水，趁他们不注意拿走了一包白沙，别说什么“便宜烟伤身体”，味道浓才是硬道理。
这几年，村旁边盖了个学校，让村委会都看到了商机。村长也是留过洋的人，深知这些搞艺术的人喜欢什么：咖啡厅，民宿都搞了起来。就这样，村里的闲杂人等逐渐的多了起来，姑且称他们为「游客」吧。看到抖音上说，旅游就是从你待厌的地方到别人待厌的地方，不知道他们怎么想的。
游客们很多都是外地人，村长开的餐厅让他们大开眼界：原来广东还有这么小的鸡！其实村里还有很多的好餐厅嘛，不过大家就喜欢聚众。
风好大，把联防队发的风衣穿上，虽然我们就是保安，但是村里配的东西还是很齐全的，毕竟这几年也赚了不少钱，政府还补了一大块地，就是村外面的那排别墅。
一年又一年，村里分的钱是越来越多了，据说明年还会涨，因为对面的鱼塘也盖了新校舍。不太懂，为啥一定要读书，当个保安拿分红不好吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社群的生老病死</title>
      <link>https://blog.rho.ac.cn/post/community-from-begin-to-the-end/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.rho.ac.cn/post/community-from-begin-to-the-end/</guid>
      <description>筆者注：人生百態並不是“勸喻”大家看開後躺平，而是看遍百態，依然保持向光的希望。
 社群的定義 按照現當代互聯網的定義，公/私域流量的集合體；更加直白的說，便是通過社交認識的一群人，他們有着共同愛好與興趣，從而集中在了一起。當然，社群這個詞已經存在了很久，甚至還有一個主義稱之爲「社群主義」。 社群主義認爲，社群造就了人，人的自我認同與自我觀念是由他所處的社群造就的。(海明, &amp;amp; 温 (2002). 和而不同: 比较哲学与中西会通. 北京大学出版社.) 聽起來，挺有道理的，但，個人認爲，這種社群主義是更加宏觀的觀測人的行爲與表現，而不是我們現在所見的社群。正如上文所說「他們有着共同愛好與興趣」，現在的社群更多的是圍繞這兩個出發的。
社群的目的 「人人都是產品經理」上有提到“如果沒有想好做社群的目的，就不要去做” 。筆者認爲，對於公司或者以盈利爲目的的人，當然如是，但，在學校或社會，可能有一部分人不太願意日日講金不講心、主義在口而生意在手。基於這種假設，問題又轉變成了心和金的爭先，誰對誰啱，不清楚。
社群的發展 講到發展，就不得不提“運營”，經營一個餐廳、士多不是易事，社群也一樣。將社群運營成公司或者因爲公司而運營社群，筆者沒有經驗，所以不在這裏過多表述。 有幸，筆者參與（注：參與是從 2016 年至今）到一個以家常裏短爲主，計算機技術爲輔的吹水社群（社群全稱：UIC-HCC, Homebrew Computer Club），或者，應該沿用他們的定義，俱樂部。計算機相關的從業人士，很喜歡兩個詞，「開源」與「開放」，這也間接導致了 HCC “講心不講金”。但，其實也有矛盾之處，開源導致的問題是可能白嫖，開放導致的問題是思維過於發散。在 HCC 中，“立項”的定義是每一個參與者都可以做自己想做的事，可以自由招募合作者，用愛發電。這個，可能就是導致甚少新人參與 HCC 的原因之一。
但，爲什麼會人少的理由？
筆者憑感覺，感受到無論學校還是社會，有一種「躺平，但希望他人躺平」的氣息。何爲 「躺平，但希望他人躺平」，我的猜測是：
 他人躺平後，自己即可上位 先躺帶動後躺。然後，先躺的人一個鯉魚打挺， 做到“鹹魚”翻生 不躺，看別人躺  當然，這幾種思路都可以理解，競爭中各施其法，“百花齊放”。但，筆者作爲一個真正躺平的人，感受的生存的壓力，被“生意人”通過宣揚“躺平”擠壓了我的生存空間。故，用這種方式感慨。 所以，究竟是，社群造就人生觀，還是相同人生觀形成社群？筆者認爲應當參考這兩個詞：「開源」與「開放」。人聚集，形成社群，儘管是愛好興趣相近，亦有不同，「開源」提供了“修改”和“重新分發”的可能，「開放」則提供了解除了限制（不包括各地社會道德规范，法律法規，以及一切違反社會倫理的行爲），爲各位“有志”之士，提供了平臺。例如，筆者就從電腦白癡，變成了現在的電腦入門選手，並通過自己的知識收穫了一些小成就。但，並不是因爲，一紙實習證明，或者一份華麗的個人簡介，而是一個“不清楚爲什麼要參加，但是覺得參加了可能有些許意思”的心。
遙望未來、爲未來做好準備是十分重要的，但是，什麼才是未來需要的，這個誰也不能肯定。個人認爲，社群的發展，也應如此，着眼未來，更加要關注現在。
社群的病與死 沒參與過，不發表評論，可能以後會寫。
後記 雖然題目和各段標題都是“社群”，但是講到可能更多的個體。另，行文凌亂，皆因許久未動筆，见谅。見此文有感：计算机社群，离我有多远？—— UIC HCC 专访</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 小结</title>
      <link>https://blog.rho.ac.cn/post/summary-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.rho.ac.cn/post/summary-2020/</guid>
      <description>2021/01/02，突然想写下 2020 的总结，也不能算是总结，流水一下，记录 2020 的“悲惨”人生。
第一季度 除了疫情，春天还发生了很多事，比如在这个申请季全军覆没，比如家里人去世。 我承认有赌的成分，但是确实成绩差了不少，所幸，中介如合同办事，成功退回中介费还嫖到了中介的文书（不说很烂，但质量确实很一般）。 第一季度，也是大四的最后一个学期，完成了 FYP2， 也提出了一个不能算是新方法的 “novel algorithm”， 老师也觉得可以投个 conference 试试。算是给 CV 多增了一些好看的东西吧。
第二季度 无所事事，网课也没好好上，而且我最后一个学期还是 4 门课（大三 drop 了一门，另外自己多加了一门）， 不过还好，最后一个学期 GPA 竟然上 3 了，也是四年第一次上 3 :) paper 也写的差不多了，在 submission 的最后几天投了出去。
第三季度 某 5G 公司邀请我过去实习，便去了，每天都要从市区坐一个多小时的地铁去到科学城，人都傻了。做着与专业无关的工作（翻译文档和指导领导），终日以麦当劳薯饼为生。最后在 8 月中以 paper 被 accept 老师要我早点回学校为由炒掉了老板。暑假结束，回到学校开始 Research Assistant 生活。
第四季度 RA 的生活说忙不忙，说不忙也很忙，不忙的是时间可以自己安排，忙的是每天都有干不完的活，毕竟有 paper 产出才是最终目标。也还好，Mphil 有了眉目，基本算是尘埃落定了。
总结 生活总是起起落落，努不努力都一样， 疫情前其实我就很躺平，现在的目标能吃到想吃的就很好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 小结</title>
      <link>https://blog.rho.ac.cn/post/summary-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.rho.ac.cn/post/summary-2019/</guid>
      <description>己亥为干支之一，顺序为第36个。前一位是戊戌，后一位是庚子。論陰陽五行，天干之己屬陰之土，地支之亥屬陰之水，是土尅水相尅。
 這一年我們失去了很多大師：霍金、查良鏞、曾仕強教授等等；
這一年我們經歷了很多：「PKU 大字報」，「美國制裁 ZTE 、花廠美」，「CN-US 貿易 Battle 」，「英帝脱歐」等。
就個人來說，失去的了不少，比如時間；得到了的不多，比如歲數。
「逢“8”必災」，「逢“9”必亂」；無論是寒冬低谷抑或是危機四起，只要團結一心，總是能邁過去的， 1959 能打過去新德里，2019 就也能收復“失地”。不宜談太多，你懂我懂大家懂。
寒冬過去就是春天，就像年廿九的明天就是年三十了，跨過去，就是春天了，春天到了，就別再畏懼寒冷了，生發的季節，就要努力的往上生長。
希望總是要有的，例如：世界和平；另外，国足加油。
廢話不多說了，我在這裡提前祝大家：新年快樂，己亥年吉祥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>題目暫定為胡言亂語之何謂公平</title>
      <link>https://blog.rho.ac.cn/post/not-fair/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:10:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.rho.ac.cn/post/not-fair/</guid>
      <description>社會本身是不公平的，爭取的就只是相對公平，從來沒有絕對公平。劉少奇曾經講過：分配問題是長期性的問題，是社會主義社會的制度上產生的新的問題。——社會主義制度下的分配問題（一九五七年三月二十四日）
這也恰恰說明了這個問題不是現在才有的，而是長期以往的。難道只有社會主義是這樣嗎？你們忘記了資本主義的貧富懸殊了嗎？更慘！從那工資那一刻起，注定你和別人的差距。
有許多工廠、公司建了操場、運動場，說給員工福利，但是基層生產線的員工卻從來沒有機會去享受。為什麼？因為你不加班，去踢球，就沒有加班費拿；你不願意加班，別人願意，你就被炒魷魚，算是現代版「物競天擇」了，套用老闆們最喜歡用的一句“愛幹幹，不幹滾蛋。”
現實也總會給予你以耳光，讓你從夢裡醒來，因為衝動與暴力解決不了問題，反而會讓你自己受傷。
世界是這個樣子，走向任何一種極端都會加速系統瓦解，例如極端的共產主義或者極端的資本主義。 我們都很了解共產主義是如何引發人類的怠惰而導致自我毀滅（參見人民公社後的飢荒），但財產私有化的問題在歷史上也絕非罕見。仔細思考所有王國與朝代的末期，都是因為財產私有制度造成社會無法流動，出生在好家庭的人不需要努力就可以得到一切，出生在社會底層的人永無翻身之路。 說到底，極端的共產主義與極端的資本主義都是緊扣著「公平」這個概念。共產主義否定了人天生就有能力差異，讓努力又有才華的人得不到更多報酬，這是一種不公平；資本主義的末期則使努力又有才華的人無法出頭，這也是一種不公平。
你們這樣的對他們貼近他們，去 “幫助” 他們，試想一下，「基層」當中會有幾多個人，會認為別人希望改善他們的工作和生活條件，就是「看不起」他們？ 很簡單的講，就是不認為「基層」是和他們有一樣的物質和精神需要的人，而是一種特殊的物種，一種供小資運動家們「保育」和「鑑賞」的對象。
這樣的「Rovolution」也好，「Movement」也罷，與原本的無產階級革命已經是背道而馳，不再是「消除工人們在資本主義下的生活困苦等境遇，提高生活、文化、技術水平，創造自己的經濟基礎」而是一種，認為「不憂慮前途，不貪心生計的人」才是「真·工人階級」，也正是這一種「基層」概念（認為只有小康的人才有能力作為國家和社會的先進力量，而非普通的「基層群眾」），證明了他們犯下了佛洛伊德式的錯誤，讓他們與社會主義、共產主意不再相關，而變成了一種左翼民粹主義。
而且這些，正是在上層階級和「基層」之間去扮演一種「支持正義」的祭司、「伸張社會倫理」的判官。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们的目标： 没有蛀牙 - 2017 小結</title>
      <link>https://blog.rho.ac.cn/post/summary-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.rho.ac.cn/post/summary-2017/</guid>
      <description>筆者註：本文為開始公眾號後的第一個年度小結
 這個公眾號已經活了 161 天了。
2017年7月19日，第一篇文章《日與夜》的推送，到今天的這一條《我們的目標》應該已有十三篇了，其中有關於自己的，也有關於 ingress 的； 大都是自己對外界的看法。
年末了，作為一個完全沒有知名度的個人公眾號，照例該做一下年總總結。
公眾號的建立 建立這個公眾號的初衷很簡單，就是為了可以瞎寫，滿足自己的個人慾望。我這個人雖然文筆不好，卻又喜歡寫東西；讀得書少，卻又喜歡亂想；說話不討喜，卻還喜歡逼逼。既然如此，那便搞個公眾號吧，一來可以滿足個人慾望；二來，說不定就有人喜歡我這樣的呢😃
前前後後，一天時間，大概就搞好了。
實習 托了父親的福，暑假找了一家的公司做了一期的實習：幫助公司重新做網站。真正認識到了 “社會大學” 與大學的不同：上班期間都是考試時間，差異在於：老闆從來不會告訴你他什麼時候考試，一上來就是提問；員工之間雖然相會友好，但也不會再像同學之間那樣的純樸；UIC 學到的小組合作，也確實很有效。所以，不用擔心“ 上 UIC 到底能學到東西 ” 這樣的問題了。
個人網站 實習的時候，項目就是幫公司建站，既然如此，為什麼不能做一個個人網站呢，將個人作品放上去呢？（以後簡歷裡還可以寫多點東西） 當然，失敗了很多次。（自己背鍋，總是在拖）終於，在這個學期的期中考試後搞定了。 如果沒有什麼意外，一直會沿用她的。想看的話，點擊閱讀原文吧。
還有 這一年，發生了很多事，從 三星 S8 到 iPhone X 再到前幾週的 Smartisan 堅果 pro2 ，這些都跟我無關；從暑假在新生家長群被刁難到面對面對新生 “刁難” ，這一年確實成長了很多；發生了很多事，就不囉嗦了。
天天刷牙，蛀牙應該是沒有了，希望明年還能開開心心吧！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
