<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂文 on 若如笔记</title>
    <link>https://www.rho.ac.cn/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 杂文 on 若如笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2005–2022, Terence Junjie LIU; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jun 2021 00:11:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rho.ac.cn/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>保安日记</title>
      <link>https://www.rho.ac.cn/post/security-daily/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.rho.ac.cn/post/security-daily/</guid>
      <description>敬告：以此记录作为保安的一天， 全文为笔者主观臆断、胡思乱想，纯属虚构。
惠同村，是一个古村，我生于此，长于此。虽说祠堂里写着这里的历史，但并没有给我带来什么实质性的利益。
成为了村里的联防队员后，每日过着重复且无变化的一天。
七点半，是我每天早上起来的时间，村口的钟会在七点准时敲响，虽然是铜钟的声音，但是听村里技术员说是卫星传时间过来的，很准。因为有了抖音，我从原来的七点起床改到了七点半，半个小时，足够让我给村里的亲戚朋友评论和点赞了。
刷完牙洗完脸，喝粥配咸蛋黄，骑着村里配的本田摩托车，我到了村口榕树头值班点。村口有个小便利店，是我二表舅开的，进去店里吹吹水，趁他们不注意拿走了一包白沙，别说什么“便宜烟伤身体”，味道浓才是硬道理。
这几年，村旁边盖了个学校，让村委会都看到了商机。村长也是留过洋的人，深知这些搞艺术的人喜欢什么：咖啡厅，民宿都搞了起来。就这样，村里的闲杂人等逐渐的多了起来，姑且称他们为「游客」吧。看到抖音上说，旅游就是从你待厌的地方到别人待厌的地方，不知道他们怎么想的。
游客们很多都是外地人，村长开的餐厅让他们大开眼界：原来广东还有这么小的鸡！其实村里还有很多的好餐厅嘛，不过大家就喜欢聚众。
风好大，把联防队发的风衣穿上，虽然我们就是保安，但是村里配的东西还是很齐全的，毕竟这几年也赚了不少钱，政府还补了一大块地，就是村外面的那排别墅。
一年又一年，村里分的钱是越来越多了，据说明年还会涨，因为对面的鱼塘也盖了新校舍。不太懂，为啥一定要读书，当个保安拿分红不好吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保安日记</title>
      <link>https://www.rho.ac.cn/post/summary-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:11:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.rho.ac.cn/post/summary-2020/</guid>
      <description>2021/01/02，突然想写下 2020 的总结，也不能算是总结，流水一下，记录 2020 的“悲惨”人生。
第一季度 除了疫情，春天还发生了很多事，比如在这个申请季全军覆没，比如家里人去世。 我承认有赌的成分，但是确实成绩差了不少，所幸，中介如合同办事，成功退回中介费还嫖到了中介的文书（不说很烂，但质量确实很一般）。 第一季度，也是大四的最后一个学期，完成了 FYP2， 也提出了一个不能算是新方法的 “novel algorithm”， 老师也觉得可以投个 conference 试试。算是给 CV 多增了一些好看的东西吧。
第二季度 无所事事，网课也没好好上，而且我最后一个学期还是 4 门课（大三 drop 了一门，另外自己多加了一门）， 不过还好，最后一个学期 GPA 竟然上 3 了，也是四年第一次上 3 :) paper 也写的差不多了，在 submission 的最后几天投了出去。
第三季度 某 5G 公司邀请我过去实习，便去了，每天都要从市区坐一个多小时的地铁去到科学城，人都傻了。做着与专业无关的工作（翻译文档和指导领导），终日以麦当劳薯饼为生。最后在 8 月中以 paper 被 accept 老师要我早点回学校为由炒掉了老板。暑假结束，回到学校开始 Research Assistant 生活。
第四季度 RA 的生活说忙不忙，说不忙也很忙，不忙的是时间可以自己安排，忙的是每天都有干不完的活，毕竟有 paper 产出才是最终目标。也还好，Mphil 有了眉目，基本算是尘埃落定了。
总结 生活总是起起落落，努不努力都一样， 疫情前其实我就很躺平，现在的目标能吃到想吃的就很好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
