<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人类 | 特倫蘇的日與夜</title>
    <link>https://blog.cklau.cc/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</link>
      <atom:link href="https://blog.cklau.cc/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>人类</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2023 23:58:00 +0800</lastBuildDate>
    <item>
      <title>👨‍🎓 读多少书和学多少习</title>
      <link>https://blog.cklau.cc/post/edu-in-child.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 23:58:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.cklau.cc/post/edu-in-child.zh/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有两种读书：一种是职业的读书，一种是嗜好的读书。大多数人的阅读，属于后者。 &amp;ndash; 鲁迅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;图书馆，似乎已经成为自习室，一批人在为考试而做着准备，另一批人在为考什么试而准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次踏入阅览室的我，并没有体验到读书的快乐。杂志和画报没有让我提起兴趣，而冗长的文字更是让一个大字不识的小童感到崩溃。而每周一节的阅读课中的作者似乎想表达的「标准」理解似乎没有一个脚弓停球的「标准」动作来的酣畅淋漓，当然，更比不上观察显微镜下的洋葱表皮的「标准」实验流程来的顺其自然。小小年纪的我，被种下了一颗读书是为了什么的种子，而这颗种子被考试直接掐死了。似乎，读书就是学习。而学习是为了什么的种子，却在考试的庇护下，暗暗生根。无所畏惧的我，趁着课间的十分钟奔向操场，追求着压哨进入班级时老师无能狂怒的眼神；拿起工具箱将体型小于我的电子设备拆个细碎，追求着复原后依旧可以使用的欣喜；紧紧的握着一支刚刚削好的铅笔暗暗用力的将笔尖折断，换来一个削笔的天马行空；偷偷的折下一根树枝，感受着棍花在耳边带来的风声凌厉，却在下一刻变成父母「藤条焖猪肉」的趁手兵器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小小孩的日子总是过的很慢，慢到玩了一整天也还能在 2100 前睡觉；小小孩的日子总是过的很快，快到玩了一小会就到了 2100。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字懂得越来越多，检讨篇幅也就越来越长。语文课上品鉴《鬼吹灯》让我迎来了人生的第一篇长文的写作机会：一篇 3000 字的检讨。名为检讨，实为驳斥，让语文老师大抵是放弃了我这样一个无良学生，也让我有了坐在全班最后一排的绝佳阅读位。犹记得，对于《晓风散文集》的模仿是老师最欢喜的文风，但南方朔却才是我的启蒙。也不知现在的老师是否还有这种自信，认为自己的推荐才是学生之所需，而以“露骨”为由抹去了一个男孩对于《蛙》的向往。当时的图书馆，没有了小人书，取而代之的是一些老掉牙，而这些并不能让学生毕业和升学，也自然，只有少数人会来翻动。萌动的心变得懵懂，求是的人还得实干，睡着的人才会不做梦。与人一起长大的，还有可怜的分数，它却是有着自己的想法，似乎不太愿意给我一点点鼓励。不过，一个得过且过的人，当然是当混则混，学习之中，也包含着读书不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人来到了大人创建的世界，没有带来改变世界的能力，确实拥有者改变世界的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一百年前，平板电脑大约是在反转课堂上用的，手机带到学校的确也是被没收的。微信还没有摇一摇和红包转账，而张一鸣还在发微博；iPad 之于我，与泥沙之于我大抵是无异，皆是娱乐之物。每周从桌上摸走零钱罐里的两块钱，体验南周和三连&amp;quot;铁肩担道义，妙手著文章&amp;quot;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。在枯燥的刷题中，章北海的前进 4 和生命意志带来了身心愉悦。曾经的一味批判，似乎也在这时沉寂，倒不是课业压力，而是寻找到可能的答案之前不愿再提及所谓批评。一路到现在，似乎这个答案若隐若现，但又无踪可循。但又如何，我已在寻找的路上感受到了星光闪耀。于是者，所谓读书之于人似乎可以看成一种工具理性，而学习则为所谓价值理性。而奶头乐带来的，是一种“下医治已病”的无能狂怒，热点的推波助澜以至于换的蝇头私利&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱人，爱具体的人，爱自己，也要爱别人&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安而不忘思危，存而不忘亡，治而不忘乱”，《周易》说君子应当如是。「居安思危」是我们常常能听到的，似乎现实中似乎不同意我们已经我们已经安身这种说法，这大概的确也是一种居安思危，去寻找追寻更高的收入、追寻更稳定的工作、更好的发展，以换得下一阶段的缓冲期。所谓的「觉醒」，私以为是寻求一种特立独行的感觉，但也只是跟从者罢。在这里我不论证这一点，因为这个不过是我的暴论罢了。但是，无论如何，我们依旧生活在或大或小的社群之中，在爱具体的自己时，爱一爱具体的别人。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;本句原文为“铁肩担道义，辣手著文章”，由李大钊先生将「辣」改为「妙」。有人会认为，这是一种的傲慢与偏见；我个人认为这更是对知识分子、媒体行业的一种鼓励和期望。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;
&lt;p&gt;这句话，文法不通，狗屁不是，别看。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34;&gt;
&lt;p&gt;陀思妥耶夫斯基说的，我改了一点。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📻 收音机，你还能活多久</title>
      <link>https://blog.cklau.cc/post/podcast.zh/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:11:21 +0800</pubDate>
      <guid>https://blog.cklau.cc/post/podcast.zh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;初中开始，广播就伴随着我的很多个日日夜夜，虽然当时的我不太懂什么是「壮阳药」、「男性永远的痛」，「三个疗程就见效」，但是我大概知道了广播是在没落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次接触无线电相关的通讯大概是对讲机，因为我父亲工作的原因，从小就接触到许多对讲机，从民用到专业用，从全公开到加密信道。总是会期待着出行，出行的时候，人手一个对讲机是必不可少的，大抵是因为新千年的经济特区依旧有着不安稳的治安罢，而对讲机则是最便宜的“远”距离即时通信的工具了。还记得到北京天安门看升国旗的途中，对讲机的搜索功能带我听到了京城交警间的对话；也记得在广深高速上塞车和同行的另一台车的小伙伴用对讲机的「流行歌串烧」；这大概就无线电波带给年幼的我一些乐趣吧；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中，每天上学之前必做的一件事，就是摸走父母淘汰的一台诺基亚，为的就是在下课的时候可以来上一盘精彩刺激的贪吃蛇和上课时可以偷听收音机为乐。飞扬 971 的《音乐美酒汇》大概就是每天最期待的一档节目，不知道怎的，一个青春期男孩，竟然对一档聊葡萄酒的节目如此之上瘾，也因为这档节目让我知道了原来葡萄酒不只有法国的波尔多和勃艮第而「新世界产地」的酒也有着自己独有的风味，葡萄也不仅是「有籽和无籽」，赤霞珠、霞多丽、佳美，这些葡萄也会有这不同的风味。这可能就是长大的我总爱买上一瓶威士忌却只用来做菜的原因；而年幼的我，每天听着大人们的言语，看着龙应台、余秋雨、张晓风等的或散文或随笔，而烦恼着今天的作文应该怎么写，为「赋新词强说愁」的痛苦，在敲下这段字的我看来，是十分的贴切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我十分的幸运，即使是初中随意而安的学习状态，也让我混上了一个过得去的高中。高中的我，在语文老师的“怂恿”下，开始了对武侠小说的疯狂追求，从金庸全集到古龙，再回到梁羽生，武侠小说之于男生就像化妆之于女生，似乎是一种到了年纪就一定会做的事&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。住宿在校的我，每天最开心的除了「逃课打球」、「在课堂上玩手机、看小说、聊天」就是每天晚自习时候带上耳机，将手机调到 FM107.1（中央国际广播电台 - 环球资讯广播），听 《新闻盘点》和《大话体坛》；以及到了深夜以后的武侠讲古（不是 FM107.1）；却也不知道在什么时候开始，不仅满足于实时广播，我开始迷上了听播客，可能和很多人一样，我的播客收听生涯始于《糖蒜广播》，但我几乎没有听过音乐类、电影类节目，而是始于《糖蒜女子脱口秀》和《王说王有理》，大概是直接了当的乐子才能给苦于做题的我带来乐子罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，下笔之前，我只是打算写一下推荐的播客，比如《发发大王国》、《内核恐慌》、《字弹字畅》、《康师傅和朋友们》、《枫言枫语》、《科研这种生活方式》等等&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，而我本人也曾经以为自己能成为一个电台主持人，和熟人可以畅所欲言、说的头头是道的我，却无法面对麦克风开口，基于这个现象，本人草草的断了自己年幼的梦想。所以，播客是电台在 IP 上的另一种存活方式吗？抑或是，他们从来都是路人，仅仅是走的都是人行道。那大概是这样的，人行道不管你是谁都能走，而电台大抵是需要门槛的；播客要的可能只是兴趣与一点点鼓励与支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能会有那么一天，我也会开自己的播客节目，虽然内容、标题以及未来都没有想好，「能活多久」这个问题，本身不应该在开始前去思考；这个问题，只有在复盘时才会显得尤为重要。至于路在哪，走一走，总是能踩到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写于一个 2 摄氏度的晚上，都柏林的风很大，暖气是真的暖，只是这湿度不是一个二十多年长期活在广东的人能接受的吧。&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;我写下这句话的时候，并没有觉得有什么不妥；但回头再读的时候，我知道一定会引起某些群体的不满。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;
&lt;p&gt;排名不分先后，且有些频道已经很久没有更新了。&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>